[
    {
        "a": "15 minutos",
        "b": "30 minutos",
        "c": "60 minutos",
        "d": "120 minutos",
        "dificultad": 0,
        "id": 1,
        "pregunta": "¿Cuántos minutos tiene una hora?",
        "respuesta": "60 minutos"
    },
    {
        "a": "Monagas",
        "b": "Miranda",
        "c": "Zulia",
        "d": "Caracas",
        "dificultad": 0,
        "id": 2,
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Venezuela?",
        "respuesta": "Caracas"
    },
    {
        "a": "4",
        "b": "10",
        "c": "6",
        "d": "8",
        "dificultad": 0,
        "id": 3,
        "pregunta": "¿Cuántas patas tiene una araña?",
        "respuesta": "8"
    },
    {
        "a": "Español",
        "b": "Portugués",
        "c": "Inglés",
        "d": "Brasileño",
        "dificultad": 0,
        "id": 4,
        "pregunta": "Idioma hablado en Brasil",
        "respuesta": "Portugués"
    },
    {
        "a": "Proverbio",
        "b": "Adjetivo",
        "c": "Adverbio",
        "d": "Pronombre",
        "dificultad": 0,
        "id": 5,
        "pregunta": "¿Qué tipo de palabra es “aquí”?",
        "respuesta": "Adverbio"
    },
    {
        "a": "Groenlandia",
        "b": "Asia",
        "c": "América",
        "d": "Europa",
        "dificultad": 0,
        "id": 6,
        "pregunta": "¿Cuál de estos no es un continente?",
        "respuesta": "Groenlandia"
    },
    {
        "a": "India",
        "b": "China",
        "c": "Rusia",
        "d": "Australia",
        "dificultad": 0,
        "id": 7,
        "pregunta": "¿Cuál es el país con mayor población del mundo?",
        "respuesta": "China"
    },
    {
        "a": "Palabra",
        "b": "Pelota",
        "c": "Estrella",
        "d": "Señal",
        "dificultad": 0,
        "id": 8,
        "pregunta": "Completa la frase: “el sol es la  ______ más grande”",
        "respuesta": "Estrella"
    },
    {
        "a": "4 sílabas",
        "b": "6 sílabas",
        "c": "7 sílabas",
        "d": "5 sílabas",
        "dificultad": 0,
        "id": 9,
        "pregunta": "¿Cuántas sílabas tiene la palabra abecedario?",
        "respuesta": "5 sílabas"
    },
    {
        "a": "-a",
        "b": "-ma",
        "c": "-ne",
        "d": "-cer",
        "dificultad": 0,
        "id": 10,
        "pregunta": "¿Sílaba tónica de la palabra amanecer?",
        "respuesta": "-cer"
    },
    {
        "a": "Marte",
        "b": "Júpiter",
        "c": "Saturno",
        "d": "Urano",
        "dificultad": 0,
        "id": 11,
        "pregunta": "¿5to planeta del sistema solar?",
        "respuesta": "Júpiter"
    },
    {
        "a": "Roma",
        "b": "El Vaticano",
        "c": "Viena",
        "d": "Venecia",
        "dificultad": 0,
        "id": 12,
        "pregunta": "¿Cuál es la capital de Italia?",
        "respuesta": "Roma"
    },
    {
        "a": "Una película",
        "b": "Una canción",
        "c": "Una flor",
        "d": "Un premio",
        "dificultad": 0,
        "id": 13,
        "pregunta": "¿Qué es una orquídea?",
        "respuesta": "Una flor"
    },
    {
        "a": "365",
        "b": "364",
        "c": "367",
        "d": "366",
        "dificultad": 0,
        "id": 14,
        "pregunta": "¿Cuántos días tiene un año bisiesto?",
        "respuesta": "366"
    },
    {
        "a": "El León",
        "b": "El Oso",
        "c": "El Tigre",
        "d": "El Mono",
        "dificultad": 0,
        "id": 15,
        "pregunta": "¿Quién se dice que es el rey de la selva?",
        "respuesta": "El León"
    },
    {
        "a": "Norte",
        "b": "Sur",
        "c": "Este",
        "d": "Oeste",
        "dificultad": 0,
        "id": 16,
        "pregunta": "¿Por dónde sale el sol?",
        "respuesta": "Este"
    },
    {
        "a": "Por 4",
        "b": "Por  3",
        "c": "Por 7",
        "d": "Por 6",
        "dificultad": 0,
        "id": 17,
        "pregunta": "¿Por cuánto hay que multiplicar 6 para tener 36?",
        "respuesta": "Por 6"
    },
    {
        "a": "24",
        "b": "12",
        "c": "23",
        "d": "21",
        "dificultad": 0,
        "id": 18,
        "pregunta": "¿Cuántas unidades hay en dos docenas?",
        "respuesta": "24"
    },
    {
        "a": "3 lados",
        "b": "5 lados",
        "c": "9 lados",
        "d": "4 lados",
        "dificultad": 0,
        "id": 19,
        "pregunta": "¿Cuántos lados tiene un pentágono?",
        "respuesta": "5 lados"
    },
    {
        "a": "a",
        "b": "e",
        "c": "o",
        "d": "Todas son vocales",
        "dificultad": 0,
        "id": 20,
        "pregunta": "¿Cuál no es una vocal?",
        "respuesta": "Todas son vocales"
    },
    {
        "a": "Nilo",
        "b": "Amazonas",
        "c": "Misisipi",
        "d": "Orinoco",
        "dificultad": 1,
        "id": 21,
        "pregunta": "¿Cuál es el río más caudaloso del mundo?",
        "respuesta": "Amazonas"
    },
    {
        "a": "Faraona de Egipto",
        "b": "Ganadora de un premio nobel",
        "c": "Cantante",
        "d": "Inventora",
        "dificultad": 1,
        "id": 22,
        "pregunta": "¿Quién fue Cleopatra?",
        "respuesta": "Faraona de Egipto"
    },
    {
        "a": "10 años",
        "b": "5 años",
        "c": "4 años",
        "d": "100 años",
        "dificultad": 1,
        "id": 23,
        "pregunta": "¿Cada cuántos años tenemos un año bisiesto?",
        "respuesta": "4 años"
    },
    {
        "a": "Venus",
        "b": "Júpiter",
        "c": "La Luna",
        "d": "Mercurio",
        "dificultad": 1,
        "id": 24,
        "pregunta": "¿Qué planeta es el más cercano al Sol?",
        "respuesta": "Mercurio"
    },
    {
        "a": "Pico Bolívar",
        "b": "Sierra",
        "c": "Everest",
        "d": "El Ávila",
        "dificultad": 1,
        "id": 25,
        "pregunta": "¿Cuál es la montaña más alta en la actualidad?",
        "respuesta": "Everest"
    },
    {
        "a": "2019",
        "b": "2109",
        "c": "1919",
        "d": "2009",
        "dificultad": 1,
        "id": 26,
        "pregunta": "¿El número romano MMXIX significa?",
        "respuesta": "2019"
    },
    {
        "a": "100° grados",
        "b": "0° grados",
        "c": "-12° grados",
        "d": "2500° grados",
        "dificultad": 1,
        "id": 27,
        "pregunta": "¿A qué temperatura se congela el agua?",
        "respuesta": "0° grados"
    },
    {
        "a": "Forma distinta, Igual significado",
        "b": "Forma distinta, Distinto significado",
        "c": "Igual forma, Distinto significado",
        "d": "Igual forma, Igual significado",
        "dificultad": 1,
        "id": 28,
        "pregunta": "¿Qué significa que dos palabras sean sinónimos?",
        "respuesta": "Forma distinta, Igual significado"
    },
    {
        "a": "Cuerdas",
        "b": "Aire",
        "c": "Percusión",
        "d": "Ninguno",
        "dificultad": 1,
        "id": 29,
        "pregunta": "¿Qué tipo de instrumento es un piano?",
        "respuesta": "Percusión"
    },
    {
        "a": "La Niña y la Pinta",
        "b": "La niña, la Pinta y la Santa María",
        "c": "El Holandés Errante y el Perla Negra",
        "d": "Todos los anteriores",
        "dificultad": 1,
        "id": 30,
        "pregunta": "Cristóbal Colón vino con los barcos…",
        "respuesta": "La Niña, la Pinta y la Santa María"
    },
    {
        "a": "Esdrújula",
        "b": "Cómputo",
        "c": "Lápiz",
        "d": "Parámetro",
        "dificultad": 1,
        "id": 31,
        "pregunta": "¿Cuál palabra NO es esdrújula?",
        "respuesta": "Lápiz"
    },
    {
        "a": "10000",
        "b": "0.001",
        "c": "1000",
        "d": "100",
        "dificultad": 1,
        "id": 32,
        "pregunta": "¿Cuántos kilos son una tonelada?",
        "respuesta": "1000"
    },
    {
        "a": "Roma",
        "b": "París",
        "c": "Caracas",
        "d": "Maracay",
        "dificultad": 1,
        "id": 33,
        "pregunta": "¿En qué ciudad se encuentra el museo del Louvre?",
        "respuesta": "París"
    },
    {
        "a": "Que ciento volando",
        "b": "Que riendo",
        "c": "Que en jaula",
        "d": "Que ninguno suelto",
        "dificultad": 1,
        "id": 34,
        "pregunta": "Termina el refrán: Más vale pájaro en mano…",
        "respuesta": "Que ciento volando"
    },
    {
        "a": "Cantante",
        "b": "Pintor",
        "c": "Astronauta",
        "d": "Minero",
        "dificultad": 1,
        "id": 35,
        "pregunta": "Pablo Picasso era…",
        "respuesta": "Pintor"
    },
    {
        "a": "7 sentidos",
        "b": "8 sentidos",
        "c": "5 sentidos",
        "d": "6 sentidos",
        "dificultad": 1,
        "id": 36,
        "pregunta": "¿Cuántos sentidos tenemos los seres humanos?",
        "respuesta": "5 sentidos"
    },
    {
        "a": "Descubrir América",
        "b": "Pisar la luna",
        "c": "Caminar sobre el agua",
        "d": "Descubrir la electricidad",
        "dificultad": 1,
        "id": 37,
        "pregunta": "¿Por qué se hizo famoso Cristóbal Colón?",
        "respuesta": "Descubrir América"
    },
    {
        "a": "Blue",
        "b": "Red",
        "c": "Yellow",
        "d": "Black",
        "dificultad": 1,
        "id": 38,
        "pregunta": "¿Cómo se dice en inglés “amarillo”?",
        "respuesta": "Yellow"
    },
    {
        "a": "Brillante",
        "b": "Oscuro",
        "c": "Opaco",
        "d": "Ninguno",
        "dificultad": 1,
        "id": 39,
        "pregunta": "¿Cuál es el antónimo de “Claro”?",
        "respuesta": "Oscuro"
    },
    {
        "a": "Urales",
        "b": "Los Andes",
        "c": "El Himalaya",
        "d": "Todos",
        "dificultad": 1,
        "id": 40,
        "pregunta": "¿Qué cordillera montañosa separa Europa de Asia?",
        "respuesta": "Urales"
    },
    {
        "a": "Tibia y Peroné",
        "b": "Cúbito y Radio",
        "c": "Húmero y Fémur",
        "d": "Martillo, Yunque y Estribo",
        "dificultad": 2,
        "id": 41,
        "pregunta": "¿Qué huesos encontramos en el antebrazo?",
        "respuesta": "Cúbito y Radio"
    },
    {
        "a": "Don Quijote de la Mancha",
        "b": "Atila el Huno",
        "c": "Dave el Bárbaro",
        "d": "Cristobal Colón",
        "dificultad": 2,
        "id": 42,
        "pregunta": "¿Personaje más conocido de Miguel de Cervantes?",
        "respuesta": "Don Quijote de la Mancha"
    },
    {
        "a": "1",
        "b": "12",
        "c": "2",
        "d": "Ninguno",
        "dificultad": 2,
        "id": 43,
        "pregunta": "¿Cuántos meses tienen 28 días?",
        "respuesta": "12"
    },
    {
        "a": "Unidad de tiempo",
        "b": "Una herramienta",
        "c": "Un animal",
        "d": "Ninguno",
        "dificultad": 2,
        "id": 44,
        "pregunta": "¿Qué es un siglo?",
        "respuesta": "Unidad de tiempo"
    },
    {
        "a": "Barcelona",
        "b": "Caracas",
        "c": "París",
        "d": "Los Teques",
        "dificultad": 2,
        "id": 45,
        "pregunta": "¿En qué ciudad se encuentra la Torre Eiffel?",
        "respuesta": "París"
    },
    {
        "a": "2 lados iguales",
        "b": "Todos iguales",
        "c": "3 lados iguales",
        "d": "Ningún lado igual",
        "dificultad": 2,
        "id": 46,
        "pregunta": "Un triángulo Isósceles tiene…",
        "respuesta": "2 lados iguales"
    },
    {
        "a": "Gas, metal y aire",
        "b": "Agua, hierro y tierra",
        "c": "Sólido, líquido y gas",
        "d": "Fuego, rayo y viento",
        "dificultad": 2,
        "id": 47,
        "pregunta": "¿Estados básicos de la materia?",
        "respuesta": "Sólido, Líquido y Gas"
    },
    {
        "a": "2 tiempos",
        "b": "3 tiempos",
        "c": "No existe",
        "d": "1 tiempo",
        "dificultad": 2,
        "id": 48,
        "pregunta": "En música, ¿A cuántos tiempos equivale una blanca?",
        "respuesta": "2 tiempos"
    },
    {
        "a": "360°",
        "b": "270°",
        "c": "180°",
        "d": "Ninguno",
        "dificultad": 2,
        "id": 49,
        "pregunta": "¿Cuánto suman los ángulos de un triángulo?",
        "respuesta": "180°"
    },
    {
        "a": "20",
        "b": "12",
        "c": "12.5",
        "d": "5",
        "dificultad": 2,
        "id": 50,
        "pregunta": "¿Cuánto es el 25% de 25?",
        "respuesta": "5"
    },
    {
        "a": "Número que contenga el 1",
        "b": "Número divisible entre 2",
        "c": "Número divisible entre sí mismo y 1",
        "d": "Todas las anteriores",
        "dificultad": 2,
        "id": 51,
        "pregunta": "¿Qué es un número primo?",
        "respuesta": "Número divisible entre sí mismo y 1"
    },
    {
        "a": "Leonardo Di Caprio",
        "b": "Di Estefano",
        "c": "Leonardo Da Vinci",
        "d": "Miguel Ángel",
        "dificultad": 2,
        "id": 52,
        "pregunta": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
        "respuesta": "Leonardo Da Vinci"
    },
    {
        "a": "La música",
        "b": "El teatro",
        "c": "La pintura",
        "d": "La ciencia",
        "dificultad": 2,
        "id": 53,
        "pregunta": "Mozart era un genio del mundo de…",
        "respuesta": "La música"
    },
    {
        "a": "No pueden escribir",
        "b": "Sensoria",
        "c": "Puntero",
        "d": "Braille",
        "dificultad": 2,
        "id": 54,
        "pregunta": "¿Cómo se llama la escritura utilizada por personas ciegas?",
        "respuesta": "Braille"
    },
    {
        "a": "Índico",
        "b": "Pacífico",
        "c": "Atlántico",
        "d": "Antártico",
        "dificultad": 2,
        "id": 55,
        "pregunta": "¿Qué océano es el más grande?",
        "respuesta": "Pacífico"
    },
    {
        "a": "Solo 2 lados",
        "b": "Ninguno",
        "c": "3 lados",
        "d": "4 lados",
        "dificultad": 2,
        "id": 56,
        "pregunta": "¿Un triángulo equilátero tiene cuántos lados iguales?",
        "respuesta": "3 lados"
    },
    {
        "a": "China",
        "b": "Europa",
        "c": "África",
        "d": "Asia",
        "dificultad": 2,
        "id": 57,
        "pregunta": "¿Qué continente es el más poblado?",
        "respuesta": "Asia"
    },
    {
        "a": "Adjetivo",
        "b": "Nombre",
        "c": "Verbo",
        "d": "Artículo",
        "dificultad": 2,
        "id": 58,
        "pregunta": "¿La palabra “bonito” es un…?",
        "respuesta": "Adjetivo"
    },
    {
        "a": "Traslación",
        "b": "Rotación",
        "c": "No se mueve",
        "d": "Todos los anteriores",
        "dificultad": 2,
        "id": 59,
        "pregunta": "Movimiento de la tierra sobre su eje",
        "respuesta": "Rotación"
    },
    {
        "a": "Neil Armstrong",
        "b": "Van Goh",
        "c": "Bill Gates",
        "d": "Bill Murray",
        "dificultad": 2,
        "id": 60,
        "pregunta": "¿Quién pisó la luna por primera vez?",
        "respuesta": "Neil Armstrong"
    }
]
